+++
title = "入会の手引き"
showDate = false
showWordCount = false
showReadingTime = false
+++

本研究会は互助会として実務者同士が互いに支えあい、向上できる場を目指しており、原則会員の方からの招待制となっています。会費は不要です。

{{< alert >}}

入会申請をする際に、以下の点にご留意ください。

- 本研究会を対象とした、また利用した研究、調査は行わないでください
- 本研究会で知り得た情報は慎重に扱い、公言、他言は控えてください
- 情報交換が進み、より詳細な情報が必要な場合には、個別で連絡を取り合うようご配慮ください

{{< /alert >}}

## 本研究会の活動について

会員専用のメーリングリストやセミナー、勉強会、年会などの活動を通して参加者の知識、意識のレベルアップを図り、実務のノウハウから人材情報まで広報に関する全般的な情報交換の場、組織を横断した互助会的な活動を目指します。
また、会報、報告書は外部へ積極的に発信し本研究会のプレゼンスを高めることに努力します。

具体的な活動内容については[活動報告]({{< ref "posts" >}})をご覧ください。
また[会則]({{< ref "bylaws" >}})もご一読ください。

---
## 入会の条件

原則として**科学技術に関する広報活動に従事する実務者**であることとします。
また、本研究会は互助会として実務者同士が互いに支えあい向上する場としますので、原則**会員の方から招待制**とします。
会費は不要です。

{{< alert "info" >}}

入会対象者以外からの希望については事務局関係者で検討させて頂きます。

{{< /alert >}}

---

## 入会申請

{{< timeline >}}

{{< timelineItem header="手順1" >}}
入会希望者は、このページの最下部にあるフォームに必要事項をご記入いただき、申請をお願いします。
{{< /timelineItem >}}

{{< timelineItem header="手順2" >}}
事務局で申請内容を確認し、メーリングリストへ追加します。
{{< /timelineItem >}}

{{< timelineItem header="手順3" >}}
登録完了から2週間以内に、メーリングリストに、自己紹介の投稿をお願いします。
件名は「自己紹介：氏名」としてください。氏名の部分は自分の名前の置き換えてください。

下記の基本項目を参考に、ご自由に投稿してください。
（申請時の入力内容をそのまま送っていただければよい形式にしています）

1. 氏名
1. 所属（個人参加ならそのことを明記）
1. 仕事の内容
1. 研究系広報の興味あること
1. 研究会メンバーへ一言

{{< /timelineItem >}}

{{< timelineItem header="完了！" >}}
自己紹介の投稿をもって、JACSTへの会員登録が完了します。

{{< alert "important" >}}

2週間以内に投稿いただけなかった場合は、勝手ながらメーリングリストから削除しますのでご了承ください。

{{< /alert >}}

{{< /timelineItem >}}

{{< /timeline >}}

---

## 変更申請

異動に伴う所属の変更や、MLに登録しているメールアドレスの変更など、会員情報に変更があった／変更したい場合は「変更申請」をお願いします。

## 退会申請

異動や退職、転職などに伴い「広報の実務担当者」から離れてしまった場合は「退会申請」をお願いします。

## 会員専用メーリングリスト

会員間の情報共有には専用のメーリングリストをご利用ください。
メーリングリストのアドレスは jacst@googlegroups.com です。（2016年5月に  pr-network@riken.jp から移行しました）

科学技術に関する広報活動について実務者レベルの些細な相談事から意見交換、本研究会の連絡網として活用します。
活発な情報交換の場になることを期待しますので積極的にご参加ください。
なお、ご参加されるときには、以下の点についてご留意ください。
モラルある言動を心がけ、みんなが使える情報ネットワークをつくりましょう！

{{< alert "info" >}}

会員専用MLへの投稿は、会員登録したときのアドレスから送信してください。

{{< /alert >}}

---

## 事務局用メーリングリスト

入会／変更／退会などの申請に関する質問は、事務局までお問い合わせください。
事務局用アドレスは jacst-office@googlegroups.com です。

---

## 新規入会・変更・退会申請フォーム

{{< alert "admonition" >}}

入力中に白い画面が表示された場合

開いているブラウザの画面サイズによっては、ブラウザのフォームに入力して「次へ」を押した後、白い画面が表示される場合があります。その場合は、上にスクロールして確認をお願いします。それでもうまく表示されていない場合は、下記のボタンから直接申請フォームを開いてご記入ください。

👉 [Googleフォームを直接開く](https://forms.gle/iwLNeBuQ2SZAb6Fq7)

{{< /alert >}}

<iframe src="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSf9UMhWdYJ2h59Q2B5lKLg-ahIO1Vf1TDvwn7w9LCr0xq9FaQ/viewform?embedded=true" width="640" height="2905" frameborder="0" marginheight="0" marginwidth="0">読み込んでいます…</iframe>
